1. Обьясните своими словами, как вы понимаете, как работает прототипное наследование в Javascript

В плане наследования JavaScript работает с объектами. Каждый объект имеет внутреннюю ссылку прототип. У объекта-прототипа также есть свой собственный прототип и так далее до тех пор, пока цепочка не завершится объектом, у которого свойство prototype равно null. Обьект наследует все поля и методы от прототипа.